共和黨聯邦眾議員唔肯帶口罩 被驗出確診武漢肺炎

共和黨籍德州聯邦眾議員高梅特(Louie Gohmert)原訂29日上午陪同川普總統搭乘空軍一號(Air Force One)赴德州展開競選募款，但臨行之前接受新冠病毒檢測結果呈現陽性，立刻從隨行名單緊急剔除；高梅特後來受訪時證實染疫，自稱會隔離10日，但幕僚竟把染疫歸究給戴口罩所致。

眾院議長波洛西(Nancy Pelosi)29日晚間宣布，全體議員與助理進入議場都必須戴口罩，唯有指定發言時間才能拿下，不遵守規定者將交由糾儀長(sergeant at arms)請出議場。

66歲的高梅特原本29日要陪同川普前往德州，行程當中除了為選舉募款，也在德州西部密德蘭(Midland)一座油廠舉行能源會議，但高梅特行前在白宮接受新冠病毒檢測，結果呈現陽性。

已在隔離中的高梅特29日受訪時說：「這真的很諷刺，很多人喜歡拿我不戴口罩大做文章，但過去一、兩周，我比過去四個月更常戴口罩。」

3議員須隔離 巴維理受檢測
共和黨籍聯邦眾議員強生(Mike Johnson)和凱伊‧葛蘭傑(Kay Granger)，以及民主黨籍聯邦眾議員葛里哈瓦(Raúl Grijalva)29日各自發表聲明表示，由於曾與高梅特近距離接觸，三人都已自我隔離。

過去幾天，高梅特在國會山莊進出，大多數時間都沒有戴口罩；他曾參加28日的眾院司法委員會聽證會，司法部長巴維理(William Barr)在會中作證長達五個多小時。

由於巴維理在聽證會上與高梅特有近距離接觸，而且巴維理作證答詢時都未戴口罩，所以將接受新冠病毒檢測。

國會山莊報(The Hill)報導，高梅特與巴維理28日曾並肩同行，兩人都沒戴口罩。

幕僚長還辯稱：染疫是因戴罩
今年6月間，高梅特接受有線電視新聞網(CNN)訪問時，曾為自己進出國會山莊經常不戴口罩辯護。

他說：「我並沒有新冠病毒，直到昨天為止，我從來不曾被感染過。但是，我若是被傳染了，你絕不會看到我沒戴口罩的。」

高梅特辦公室幕僚長海爾(Connie Hair)的推特發文中，為高梅特辯駁指出，感染病毒可能是因為口罩的關係，因為手部碰觸物品之後又碰口罩，可能造成傳染。

主要係智商有病

幕僚長還辯稱：染疫是因戴罩
今年6月間，高梅特接受有線電視新聞網(CNN)訪問時，曾為自己進出國會山莊經常不戴口罩辯護。

✌️唔驚✌️

乜戴口罩真係咁難為佢哋咩

全世界都戴
自己咪唔洗戴囉
始終都係人地戴舒服d

佢地成日以為病左先要帶口罩，健康嘅人就唔使。
但明明依家疫情嚴重，人人帶口罩係先保護到自己亦保護到人。
無論右翼（顧自己先）定左膠（顧人地）都無得輸，但啲岸鳩就係包拗頸就係唔肯做。